

「やぁ」

わたしはいつも突然だ。

「また来たの？」

「来ちゃった」

「まぁそろそろ来るんじゃないかなって思ってた」

「じゃあちょうどいいじゃん。今日も泊めてよ、みかしー」

みかしーの家に泊まるのも、これで何度目か。
だんだんわたしの持ち物が部屋に増えていってて、このまま住めそうなくらい。
で、わたしはなにをするかというと。

「あー…」

「……」

「……」

「…………」

何もしない。ただみかしーの家でくつろぐだけ。じゃあどこでもいいじゃんって言われそうだけど、でもちょっと違うんだ。
みかしーは、わたしがこうやってるのを何も言わずに許してくれて、なんというかわたしは、みかしーの前でなら素を出せるというか。とにかく、わたしはみかしーの家をもう一つの自宅みたいに使ってるのだった。
みかしーも普通に過ごす。お茶が飲みたかったら勝手に自分で用意すればいいし、お仕事の邪魔はしないというのを守りさえすれば、何してもいいし、みかしーからも何もしない。そんな適当な過ごし方。でも、わたしはそれが……みかしーとそれを過ごすのが大好き。

今日もわたしはみかしーのベッドの上で漫画を読んでる。みかしーは台本を読んで、アフレコ前の映像を見ながら時間をメモしている。

「ん、ちょっと眠くなってきた……」

漫画を脇に置いて、みかしーのお布団にくるまる。眠気がやってきて、わたしは……

「ん……？」

なんでだろう。いつもは気にしてなかったのに、このお布団、みかしーの匂いがする。
お布団の端を口の近くに持ってきて、眠ろうとするけれど、みかしーの匂いがさらに強くなって。
なんだか、みかしーに抱き締められてるみたいで、身体が熱くなってくる。

「あ、ちょっとヤバいなこれ……」

慌ててベッドから飛び起きる。このままいると……なんか、変な気分になりそうだ。眠気はどこかへ飛んでった。
とりあえず、さっき置いた読みかけの漫画を読むか。
……内容が頭に入らない。
無性に喉が渇いて、キッチンへ向かう。ジュースを手に取って、コップに注ぐ。

「あれ？このコップわたしのだっけ……？」

みかしーの使ってるコップなのか、わたしのコップなのか分からない。
いつもは全然気にしないのに。ってかちゃんと洗ってあるんだから、何も気にしなくていいのに。
でも、なんか変なことを考えてしまって、無理やり飲み干して。
リビングへ戻る。みかしーは相変わらず台本を確認している。
暇だ。超暇。
ってか、構ってほしい。みかしー早く終わらないかな。早く。
…………。
ちょっかい、出しちゃおうかな。
いやでも、大事なお仕事だ。邪魔するわけにいかないし。
みかしー、早く──

………
………
……
……
…
…

「るみちゃん？」

みかしーがわたしの顔を覗き込んでる。暇だーって言ってるあたりから記憶がない。寝てたのかな。

「あのさ、るみちゃん……わたしの家で、一人で『する』のは……」

「え……？」

自分の状況を再確認する。服ははだけている……というか、勝手に自分で脱いでて。息は荒いし。
嘘でしょ？
頭はやけに冷静なのに、口が勝手に喋りだす。

「ごめん…………なんか、変な気分になっちゃって……みかしー、お仕事中だったから……ほんと、ごめん…………」

「るみちゃんそういう子だったんだ。はしたないなぁ」

「ううっ……」

「じゃあ、ちゃんと言ってよ。どうしてほしいの」

よく見ると、みかしーはとっくにチェックをやり終えていて、壁に寄りかかってるわたしに覆いかぶさるようにして、わたしを見ている。
笑ってる。わたしのはしたない姿、全部見てたんだ。
今すぐ謝って、掃除して帰るべきなんだろう。でもやっぱり、わたしの口が勝手に話しだす。

「みかしー、わたしを抱いて、ねぇ、身体が熱いの、変なの。みかしー、好き、キスして、抱き締めて、めちゃくちゃにして」

「しょうがないなぁ」

みかしーの顔が近付いて、唇に暖かい何かが触れて。
舌が入ってくる。理性が飛ぶ。
それでも、わたしの脳の、最期のささやかな抵抗が、言葉を紡いだ。

「ねぇ、いいの？みかしーは」

「……好きじゃなかったら、こんなことしないでしょ」

その言葉で、脳のヒューズが焼き切れて、それからは、記憶がない。